既有印象 羊群心理 以及 法律程序

首先睇一條我覺得幾有意思既片
特別希望你地深思4分40秒之後既內容

事實
o 男性犯罪機會比女性大
根據懲教處既資料，2016年6873名服刑人士中79%為男性
o 而性罪犯當中，男性為極大多數。
o 亞洲地區性定罪率高
日本中國近100%
台灣86.6%

既有印象
依個事實令到我地每一個人都存在住一個既有印象：
性侵事件真實存在
在性罪案中男性係施害者，女性係受害者

羊群心理
當一個性侵指控出現個時，基於既有印象好多人都會認為性侵事件真實存在，形成主流思想。
經過越黎越多人受羊群心理影響，我地偏向拋棄理性同邏輯，去迎合主流思想，在證實真相之前，認為性侵事件真實存在，令到依一件未經證實既事看似越黎越可信。

從而咬定疑犯肯定有做過，係一個罪犯

法律程序
不過，根據無罪推定原則，疑犯在未在審訊中判處罪成前，必須假設疑犯或者被告均為清白無罪。這原則貫穿香港刑事訴訟程序的每一步驟。而我認為我地係對待類似事件都要用咁既方式思考
-----------------------------------------------------------------------------------------
係真相大白、係法庭有定案之前，保持理性批判討論

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

某女權撚就喺度係咁強調啲既有印象

呢個post好高質

推

比較留意最尾個part

香港依家好多人正正片中所講

比情感控制，以個人情感批判他人
成日比主流傳媒報道/傳聞拉住行
只係一味覺得受害者好慘，所以佢講嘅野係真
而背後唔經專業判斷/調查就包大人上身

更諷刺嘅係，好多人以香港法制為榮，覺得佢能夠發揮法治精神保護市民
但香港法治講究無罪推定，而佢地就正正做大法官上身未審先判破壞無罪推定精神
呢個係自打嘴巴定精神分裂？？

呢單野我唔敢講係個運動員屈人定真有其事
但請唔好做道德判官
你想做，可以返中国，個度行有罪推定論

如果香港人真係咁想保護香港法治
唔該留番香港司法機構做野

你地做緊道德判官個陣，正正就係破壞長久以來香港法治精神，同埋咁耐以黎嘅邏輯知識

呢個post要畀啲力推

Pish

少有高質post

peer pressure

相信律政司唔會告
告都冇可能入到罪

何來 屌你老母

Push

推

高汁post